美國據報最快周四將CCTV等中國官媒列外國使團 限制活動

路透社引述消息人士報道，美國最快當地星期四，將北京中央電視台及中新社等最少四間中國官方媒體，列為外國使團，預料勢必加劇中美緊張關係。

美國在今年二月，已經將新華社等五間中國官媒列為外國使團，指控他們被中國政府利用作宣傳，他們必須向美國國務院登記僱員人數及在美國的物業。中國其後撤銷三間美國傳媒機構在華記者的記者證，並驅逐他們出境。

白宮、美國國務院及中國駐華盛頓大使館，暫時未有回應。

國情動向 16:49 2020/06/04

中美角力持續升級，媒體戰或升溫，繼美國將新華社等5間中國媒體列為「外國使團」後，路透引述知情人士稱，美國料最早周四（6月4日）將至少4間中國媒體機構，包括中央電視台（CCTV）及中國新聞社（中新社），列為「外國使團」，加大對其在美運作的限制。
報道指出，被列為「外國使團」的中國媒體，需向美國國務院提交在美工作人員的姓名、個人資料及人事變動決定，並向國務院登記在美租賃或持有的房產清單。
早於今年2月，美國把新華社、中國環球電視網（CGTN）、中國國際廣播電台（CRI）、《中國日報》發行公司和《人民日報》的美國總代理海天發展公司，共5間中國官媒企業列為「外國使團」，限制其在美運營。

根本係間諜組織

中國：等出年拜登上台之後解除禁令

列埋TVB 唔該

Biden話左跟機

應該加埋cctvb

漏左tvb

督埋cctvb灰